疑因準時放工 打工仔上班1周被炒

香港人工時長，不少打工仔都要超時工作。有網民自稱找到一份文職工作，但上班1星期，疑因每日準時放工惹僱主不滿，結果遭辭退。有人力顧問指，各公司有不同文化，新人上班首兩星期，因經驗不足，一般不會給予太多工作。

試用期未過就被辭退，其實僱主及僱員也有損失。有打工仔指，早前找到一份新工，做文職工作，但上班1星期就被勸退，因僱主認為他工作沒有熱誠及準時下班。帖文指，「佢話我太早收工，新人應該付出多啲先學到嘢、學得快………其實啲工作又未到deadline，我都準備好趕deadline時會OT，但唔係預咗日日都要OT囉。」

部分人認為「東家唔打、打西家」；亦有人指「香港打工仔畀人剝削唔係新鮮事」，既然準時放工是不被接受，事主還是早走早着。

合眾人事顧問有限公司總經理蘇偉忠指，每間公司的文化不同，部分員工完成工作便可離開；亦有些員工未到下班時間已「去定洗手間及執定袋」，反映他們對工作沒有歸屬感。「一般而言，新人返工半個月左右，因同事仍未上手，上司不會給予太多工作，要是已到下班時間，建議新人先問上司可有工作需要幫忙，如沒有的話便可離開。」

他續說，上司不一定以下屬是否準時下班而量度他們的工作量，反而會考慮他們是否準時完成工作、分清事情的緩急先後，以及有否盡責交代好工作。他建議應徵者在面試時可向僱主了解公司運作，上班初期多觀察同事的表現，以掌握公司運作情況。

依依人力資源有限公司營運總監馬盛邦說，企業請人亦需投放龐大資源，要是認為對方不適合，早些決定終止合約也非壞事。「因為時間愈長，投入成本愈高，對公司及員工也不會有好處。」

馬又指，大部分僱主考慮新人是否適合，並不是「看他是否準時收工」，而是「他是否做到要求的工作」。「例如員工是否主動提供協助，在指定時間完成工作，以及與其他同事是否相處得來等。」

唔係話針對，但肯定係講緊班狗十後

對唔住 我係垃圾

晴報？

之前份閪工 頭兩個星期無一日準時走 做到九點十點 做完啲野都比人屌唔應該咁早走 香港老闆痴撚線

肯肯定係

大把on9公司
已經ot左一個鐘先走都話人咁早走
但六點後坐係度打機上網睇機票plan行程又可以
即係擔心有一個人早走就個個會跟住走

之前公司d 老屎忽背後屌我6點準時放工， 明明大家5點已經做哂野，等放工

即係擔心有一個人早走就個個會跟住走

真係講得好啱賤種老闆最鍾意玩愚民政策，所以佢哋一見到有下屬醒覺準時走嘅話佢哋就會心慌慌

唔洗問都知係晴報

仲好
返一個星期出十四日糧

有網民自稱

最好免費打工

on9洗唔洗係公司訓埋

平時就話唔好下下同公司計教
，但公司就下下同你計

合約寫到明辦公時間
規矩係你定 但你帶頭破壞又默許咁做
引起員工不滿 內部矛盾你一手造成

其實你係勁 係型 份工有前景
我自願留低幫你做到第日有咩所謂
但好少有d咁既人

準時收工有咩問題？做到嘢咪得囉

老撚鳳ot
唔ot就屌9你

垃圾公司ot好似理所當然
有日準時收工仲會比人問做咩今日咁早走

又係戇鳩晴報

OT有錢收都唔太想O
想休息下

戇撚鳩，幾時變咗準時放工都係罪過，奴港真係冇改錯名

有無歸屬感關你鬼事咩
做到野咪得囉
合約寫明辦公時間
準時走先有合約精神
如果ot一分鐘你都計返比我就唔同講法
均均真真好

咁好心就明買明賣
contract寫8點收，如果我簽得實唔會有怨言架